[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-109e2be5})
# 7 Массовое обновление

[comment]: # ({/new-109e2be5})

[comment]: # ({new-7958bf1e})
#### Обзор

Иногда вы можете захотеть изменить какие-нибудь атрибуты у нескольких
элементов данных одновременно. Вместо открытия каждого элемента данных
для редактирования, вы можете воспользоваться функцией массового
обновления.

[comment]: # ({/new-7958bf1e})

[comment]: # ({new-69655416})
#### Использование массового обновления

Для массового обновления каких-либо элементов данных, выполните
следующее:

-   Отметьте элементы данных из списка для обновления
-   Выберите *Массовое обновление* из списка ниже
-   Отметьте атрибуты для обновления
-   Введите новые значения для этих атрибутов и нажмите на *Обновить*

![](../../../../assets/en/manual/config/item_mass.png)

*Заменить группы элементов данных* удалит элемент данных из существующих
групп элементов данных и заменит на те, что перечислены в этом поле.

*Добавить новую или существующую группу элементов данных* позволяет
указать дополнительные группы элементов данных из существующих или
создать совершенно новые группы элементов данных для элементов данных.

Оба эти поля имеют функцию автодополнения - начните вводить и в них
автоматически появится выпадающий список совпадающих групп элементов
данных. Если группа элементов данных новая, то она также появится в
выпадающем списке и будет обозначена *(новый)* в конце строки. Просто
прокрутите список и выберете нужное.

[comment]: # ({/new-69655416})
